%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=10mm
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Mathématiques 2\up{de}{}}}
\fancyhead[C]{\textsc{DM \no2}}
\fancyhead[R]{17/11/22}
\fancyfoot[C]{}

\usepackage{mdframed}

\begin{document}

\begin{exercice}[Exercice bilan sur les distances, milieu, quadrilatères]
  % Généré depuis Pyromaths
  % Certains pourraient dire qu'il y a un problème de contrefaçon ici, mais je suis l'auteur de cet exercice sur Pyromaths, donc tout va bien ^^
  \begin{em}
    Si vous bloquez pour faire cet exercice, allez voir sur Pronote (en travail à faire pour la même date que ce DM) : j'y ai mis une version corrigée de \emph{ce même exercice}, avec des valeurs numériques différentes. Lisez-le pour comprendre ce qui est demandé, ainsi que la méthode.
  \end{em}

Dans un repère orthonormé, on considère les points $K(13,-12)$, $L(9,-10)$ et $M(7,-6)$.

\begin{enumerate}
  \item
\begin{enumerate}
  \item Déterminer les coordonnées de $I$, milieu de $[KM]$.
  \item Déterminer les coordonnées de $N$, symétrique de $L$ par rapport à $I$.
  \item En déduire que $KLMN$ est un parallélogramme.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
  \item Calculer la longueur $LM$.
  \item On admet que $KL=2\sqrt{5}$ et $KM=6\sqrt{2}$. Le triangle $KLM$ est-il équilatéral ? isocèle en $L$ ? rectangle en $L$ ?
\end{enumerate}
\item Préciser, si possible, la nature du parallélogramme $KLMN$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Exercice libre]
  Choissez un exercice sur le site web : \url{http://pyromaths.org}, imprimez l'énoncé (ou envoyez-le moi par Pronote), résolvez cet exercice, et vérifiez vos résultats avec le corrigé. Rendez l'énoncé avec la copie.

Faites l'exercice sur votre copie, mais je ne le corrigerai pas (sauf si vous le demandez).

Exemples d'exercices pour travailler le chapitre en cours, ou des notions vues au collèges qui ont peut-être été un peu oubliées.
  \begin{itemize}
    \item \emph{Classe de troisième $\rightarrow$ Équation} (pour travailler les équations du premier degré) ;
    \item \emph{Classe de troisième $\rightarrow$ Bilan sur la notion de fonction} (pour travailler le prochain chapitre) ;
    \item \emph{Classe de troisième $\rightarrow$ Fonctions affines} (pour travailler le prochain chapitre) ;
    \item \emph{Classe de troisième $\rightarrow$ Trigonométrie} (pour travailler la fin du chapitre en cours).
  \end{itemize}
\end{exercice}
\end{document}
